為什麼許多中國人反對香港的抗議活動？

塞西莉亞·張(Cecilia Zhang)是那種你可能認為會同情香港抗議者的中國人。她讀的是一所美國名校，從外國🇨🇳媒體🇨🇳獲得新聞，過去四年來一直在香港金融業工作，沒有從香港搬回🇨🇳內地🇨🇳的打算。

但是她說，她不明白為什麼香港人繼續上街遊行。事實上，她認為他們應該回家了。
「罷工罷課，今年香港的經濟會很難看，」她說。「什麼都沒有利益的事你為什麼做？你能得到什麼？」

香港的抗議活動針對的是一項擬議中的法律，它將允許香港將犯罪嫌疑人引渡到中國🇨🇳內地🇨🇳。許多🇨🇳內地🇨🇳人反對這些抗議並不奇怪。他們只看北京的審查機構允許他們看的新聞。

令人意外的是，許多對整件事的來龍去脈有全面了解的中國人，也持有同樣的觀點。
獨立的民意調查在中國是不允許的，因此判斷公眾對香港的態度在很大程度上只能靠猜測。但在我認識的受過教育的中國人當中，也就是那些經常旅行並能看到全球互聯網的人當中，有相當一部分認為抗議者是在浪費時間。他們說，抗議者應該努力重建香港，他們認為香港是曾經繁榮的燈塔，但現在正在失去光澤。

他們的觀點表明，中國人對香港的強硬立場超出宣傳。從中可以看到，在中國許多人如何看待這座城市——進而引申到他們如何看待自己的國家上，發生了一個根本性的轉變。這反映出人們對許多人稱之為中國模式的成功有一種根深蒂固的信念，即以個人權利為代價換取經濟增長。
長期以來，中國共產黨一直在推動中國人民從經濟利益的角度看世界，對香港抗議活動的懷疑態度表明，這種看世界的方式已經深入人心。這種想法認為，自由不能當飯吃。香港人享有的那種個人權利——在🇨🇳媒體🇨🇳、法庭和街道上挑戰政府——將在中國導致混亂，讓人們回到貧困和飢餓的時代。

就連精英階層中也有人持這種態度，這表明香港與大陸之間未來還會發生更多衝突。這也讓人進一步懷疑一種可能性，即隨著中國的中產階級越來越多，中國人民將不可避免地要求更多的個人權利，迫使共產黨放鬆對社會的控制，甚至實現民主化。

「大陸40年來只談經濟不談其他，」北京的一位科技高管趙劍飛（音）最近在他的☭微信☭朋友圈寫道。「所以基本上一切思考的假設都是人是經濟動物。」
「現在看未來，這個假設越來越不成立，」趙劍飛寫道。「該及時醒悟了。」
絕不是所有的商界和學術界人士都對經濟有這種強烈關注。我的同事寫了一些生活在香港的大陸人如何參與抗議活動的報導。在我最近參加的一個晚餐上，八名主要來自大陸的商界人士開始用粵語高唱《海闊天空》，這是香港搖滾樂隊Beyond的非官方自由之歌。
「原諒我這一生不羈放縱愛自由，」他們唱到，然後為香港加油。

但是，在受過西方教育的中國人當中，不難找到對香港抗議活動持批評態度的人。一些人擔心示威會導致暴力鎮壓，就像1989年中國政府在天安門廣場所做的那樣。還有人認為抗議者擔心的是錯誤的事情。

北京的法學副教授田飛龍曾將多本關於憲法和聯邦制的英文書籍翻譯成中文。他在最近的一篇文章中聲稱，香港的抗議活動得到了國際勢力的干預和支持，亂港禍國。文章在網上得到了支持，有讀者評論，「香港離漁村就不遠了。」田飛龍沒有回覆置評請求。

另一篇頗受歡迎的文章叫《香港這座城市還有救嗎？》，作者趙皓陽幾年前從香港的一個研究生項目畢業，他斷言，香港的年輕人真的不是壞——他們只是蠢而已。他寫道，香港受到西方價值觀的衝擊，普通民眾很容易被蠱惑。這篇文章在社群🇨🇳媒體🇨🇳平台☭微信☭上獲得了10萬+的瀏覽量，大約7000人主動向作者打賞。這篇文章後來被☭微信☭刪除，因為違反了未指明的規則。該文作者沒有回覆置評請求。

這些態度與許多中國人以前對這個英國前殖民地的看法截然不同。對20世紀八九十年代的許多中國人來說，香港象徵著我們希望中國未來的樣子。我們模仿香港肥皂劇中的時尚，學習基本的廣東話，這樣我們就能唱粵語流行歌曲，我們在電視上驚訝地發現，警察必須下功夫證明別人有罪，哪怕是黑幫也不例外。

「香港、香港，怎麼那麼香？」20世紀90年代初中國的一首流行歌曲唱道。歌詞還提到即將到來的1997年，屆時香港將由其英國統治者歸還給中國：「1997快些到吧，我就可以去香港。」
1997年7月1日，包括我在內的許多中國人一直到凌晨都沒入睡，觀看香港🇨🇳回歸🇨🇳中國的儀式。我們為這顆閃亮的東方之珠——一首流行愛國歌曲的名字——🇨🇳回歸🇨🇳祖國而感到自豪。我們對中國其他地方也能像香港一樣繁榮昌盛滿懷希望。

那是在中國成為世界第二大經濟體和新興超級大國之前。現在，中國人看待世界其他地方的方式發生了變化。正如許多中國人對紐約陳舊的地鐵系統和矽谷坑坑窪窪的高速公路感到失望一樣，他們對香港的自由港和言論自由模式也越來越失去興趣。許多人開始相信，沒有中國大陸，香港不會如此富有。

現在，世界直接去了北京。香港的摩天大樓與上海和深圳的相比黯然失色。許多香港藝人學說中國大陸的官方語言🇨🇳普通話🇨🇳。香港零售商越來越依賴在奢侈品上揮金如土的🇨🇳內地🇨🇳遊客。
香港人看起來不像以前那麼富有了。🇨🇳內地🇨🇳人現在看到，大多數香港人並不像他們在肥皂劇中看到的那樣，住海景別墅、開豪車，或在🇨🇳高檔🇨🇳餐廳用餐。大多數香港人住在狹小的公寓裡，通常比他們在北京和上海的公寓小得多，為了在世界上生活成本最高的城市之一謀生，香港人要工作很長的時間。

🇨🇳內地🇨🇳遊客有時也會受到不友好的對待。不管公平與否，許多香港人把房價不斷上升歸咎於中國人，因為中國的富人為了找地方投資而購置昂貴的公寓。香港人認為🇨🇳內地🇨🇳人無禮、沒文化，不排隊，允許孩子在街頭小便。這導致了雙方的對抗和怨恨。

如今，香港已成為許多🇨🇳內地🇨🇳人最擔心的東西——不穩定的來源。🇨🇳內地🇨🇳民眾看到的不是為了個人權利的鬥爭。他們看到的是忘恩負義的分裂分子和搗亂分子。他們相信共產黨最終會如願以償。

「我想得到香港最好的東西，但我不會參與那些毫無意義的本地事務，」來自大陸的香港居民塞西莉亞·張說。「如果你的投資沒有回報，那還有什麼意義呢？」

Link:

其他人話佢愛國不愛黨，我唔反對，不過對我而言，我黨國都屌佢老母

我想得到香港最好的東西，但我不會參與那些毫無意義的本地事務，

即係揸乾你啲水，其他嘢你死你事

哩啲最仆街
只係拎著數

食霸王餐

其實佢地心態同上世紀七八十年代香港人冇乜唔同，我地其實冇乜立場去屌佢地，殖民地人民心態其實都差唔多

支那人正垃圾